\documentclass[11pt]{article}

    \usepackage[breakable]{tcolorbox}
    \usepackage{parskip} % Stop auto-indenting (to mimic markdown behaviour)
    

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % Maintain compatibility with old templates. Remove in nbconvert 6.0
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionFormat{nocaption}{}
    \captionsetup{format=nocaption,aboveskip=0pt,belowskip=0pt}

    \usepackage{float}
    \floatplacement{figure}{H} % forces figures to be placed at the correct location
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro

    \usepackage{iftex}
    \ifPDFTeX
        \usepackage[T1]{fontenc}
        \IfFileExists{alphabeta.sty}{
              \usepackage{alphabeta}
          }{
              \usepackage[mathletters]{ucs}
              \usepackage[utf8x]{inputenc}
          }
    \else
        \usepackage{fontspec}
        \usepackage{unicode-math}
    \fi

    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range
    \makeatletter % fix for old versions of grffile with XeLaTeX
    \@ifpackagelater{grffile}{2019/11/01}
    {
      % Do nothing on new versions
    }
    {
      \def\Gread@@xetex#1{%
        \IfFileExists{"\Gin@base".bb}%
        {\Gread@eps{\Gin@base.bb}}%
        {\Gread@@xetex@aux#1}%
      }
    }
    \makeatother
    \usepackage[Export]{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size
    \adjustboxset{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}

    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    % The default LaTeX title has an obnoxious amount of whitespace. By default,
    % titling removes some of it. It also provides customization options.
    \usepackage{titling}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage{array}     % table support for pandoc >= 2.11.3
    \usepackage{calc}      % table minipage width calculation for pandoc >= 2.11.1
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    \usepackage{mathrsfs}
    

    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}
    \definecolor{ansi-default-inverse-fg}{HTML}{FFFFFF}
    \definecolor{ansi-default-inverse-bg}{HTML}{000000}

    % common color for the border for error outputs.
    \definecolor{outerrorbackground}{HTML}{FFDFDF}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatibility definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    \let\Oldtex\TeX
    \let\Oldlatex\LaTeX
    \renewcommand{\TeX}{\textrm{\Oldtex}}
    \renewcommand{\LaTeX}{\textrm{\Oldlatex}}
    % Document parameters
    % Document title
    \title{Tarea 10}
    \author{Oscar Mellado Bustos}
    \date{28 de Junio del 2022}
    
    
    
% Pygments definitions
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\@namedef{PY@tok@w}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.61,0.40,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@k}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@o}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ow}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ne}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.80,0.25,0.22}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nv}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@no}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.46,0.46,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ni}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.44,0.44,0.44}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@na}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.41,0.47,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nt}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sd}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@si}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.64,0.35,0.47}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@se}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.36,0.12}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.64,0.35,0.47}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ss}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sx}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@m}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gh}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gu}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.52,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.89,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ge}{\let\PY@it=\textit}
\@namedef{PY@tok@gs}{\let\PY@bf=\textbf}
\@namedef{PY@tok@gp}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@go}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.44,0.44,0.44}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@err}{\def\PY@bc##1{{\setlength{\fboxsep}{\string -\fboxrule}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}}
\@namedef{PY@tok@kc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kd}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kr}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@bp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@fm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vg}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sa}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@dl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s2}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s1}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@il}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mo}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ch}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cm}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cpf}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c1}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cs}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % For linebreaks inside Verbatim environment from package fancyvrb. 
    \makeatletter
        \newbox\Wrappedcontinuationbox 
        \newbox\Wrappedvisiblespacebox 
        \newcommand*\Wrappedvisiblespace {\textcolor{red}{\textvisiblespace}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationsymbol {\textcolor{red}{\llap{\tiny$\m@th\hookrightarrow$}}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationindent {3ex } 
        \newcommand*\Wrappedafterbreak {\kern\Wrappedcontinuationindent\copy\Wrappedcontinuationbox} 
        % Take advantage of the already applied Pygments mark-up to insert 
        % potential linebreaks for TeX processing. 
        %        {, <, #, %, $, ' and ": go to next line. 
        %        _, }, ^, &, >, - and ~: stay at end of broken line. 
        % Use of \textquotesingle for straight quote. 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatspecials {% 
            \def\PYGZus{\discretionary{\char`\_}{\Wrappedafterbreak}{\char`\_}}% 
            \def\PYGZob{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\{}{\char`\{}}% 
            \def\PYGZcb{\discretionary{\char`\}}{\Wrappedafterbreak}{\char`\}}}% 
            \def\PYGZca{\discretionary{\char`\^}{\Wrappedafterbreak}{\char`\^}}% 
            \def\PYGZam{\discretionary{\char`\&}{\Wrappedafterbreak}{\char`\&}}% 
            \def\PYGZlt{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\<}{\char`\<}}% 
            \def\PYGZgt{\discretionary{\char`\>}{\Wrappedafterbreak}{\char`\>}}% 
            \def\PYGZsh{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\#}{\char`\#}}% 
            \def\PYGZpc{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\%}{\char`\%}}% 
            \def\PYGZdl{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\$}{\char`\$}}% 
            \def\PYGZhy{\discretionary{\char`\-}{\Wrappedafterbreak}{\char`\-}}% 
            \def\PYGZsq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\textquotesingle}{\textquotesingle}}% 
            \def\PYGZdq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\"}{\char`\"}}% 
            \def\PYGZti{\discretionary{\char`\~}{\Wrappedafterbreak}{\char`\~}}% 
        } 
        % Some characters . , ; ? ! / are not pygmentized. 
        % This macro makes them "active" and they will insert potential linebreaks 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatpunct {% 
            \lccode`\~`\.\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\.}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\.}}}% 
            \lccode`\~`\,\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\,}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\,}}}% 
            \lccode`\~`\;\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\;}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\;}}}% 
            \lccode`\~`\:\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\:}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\:}}}% 
            \lccode`\~`\?\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\?}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\?}}}% 
            \lccode`\~`\!\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\!}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\!}}}% 
            \lccode`\~`\/\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\/}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\/}}}% 
            \catcode`\.\active
            \catcode`\,\active 
            \catcode`\;\active
            \catcode`\:\active
            \catcode`\?\active
            \catcode`\!\active
            \catcode`\/\active 
            \lccode`\~`\~ 	
        }
    \makeatother

    \let\OriginalVerbatim=\Verbatim
    \makeatletter
    \renewcommand{\Verbatim}[1][1]{%
        %\parskip\z@skip
        \sbox\Wrappedcontinuationbox {\Wrappedcontinuationsymbol}%
        \sbox\Wrappedvisiblespacebox {\FV@SetupFont\Wrappedvisiblespace}%
        \def\FancyVerbFormatLine ##1{\hsize\linewidth
            \vtop{\raggedright\hyphenpenalty\z@\exhyphenpenalty\z@
                \doublehyphendemerits\z@\finalhyphendemerits\z@
                \strut ##1\strut}%
        }%
        % If the linebreak is at a space, the latter will be displayed as visible
        % space at end of first line, and a continuation symbol starts next line.
        % Stretch/shrink are however usually zero for typewriter font.
        \def\FV@Space {%
            \nobreak\hskip\z@ plus\fontdimen3\font minus\fontdimen4\font
            \discretionary{\copy\Wrappedvisiblespacebox}{\Wrappedafterbreak}
            {\kern\fontdimen2\font}%
        }%
        
        % Allow breaks at special characters using \PYG... macros.
        \Wrappedbreaksatspecials
        % Breaks at punctuation characters . , ; ? ! and / need catcode=\active 	
        \OriginalVerbatim[#1,codes*=\Wrappedbreaksatpunct]%
    }
    \makeatother

    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{HTML}{303F9F}
    \definecolor{outcolor}{HTML}{D84315}
    \definecolor{cellborder}{HTML}{CFCFCF}
    \definecolor{cellbackground}{HTML}{F7F7F7}
    
    % prompt
    \makeatletter
    \newcommand{\boxspacing}{\kern\kvtcb@left@rule\kern\kvtcb@boxsep}
    \makeatother
    \newcommand{\prompt}[4]{
        {\ttfamily\llap{{\color{#2}[#3]:\hspace{3pt}#4}}\vspace{-\baselineskip}}
    }
    

    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

\begin{document}
    
    \maketitle

\hypertarget{archivo-mapa.py}{%
\section*{Archivo mapa.py}\label{archivo-mapa.py}}

En el archivo mapa.py se guarda la función maps que retorna el mapa
representado en los índices de las imágenes en el arreglo de imágenes.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{maps}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{return} \PY{p}{[}\PY{p}{[}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,}
            \PY{p}{[}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,}
            \PY{p}{[}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,}
            \PY{p}{[}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,}
            \PY{p}{[}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,}
            \PY{p}{[}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,}
            \PY{p}{[}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,}
            \PY{p}{[}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,}
            \PY{p}{[}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{,}
            \PY{p}{[}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{]}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{archivo-ajedres.py}{%
\section*{Archivo ajedres.py}\label{archivo-ajedres.py}}

\hypertarget{libreruxedas}{%
\subsection*{Librerías}\label{libreruxedas}}

Se importan las librerías pygame para el manejo de la interfaz gráfica,
el modulo os para hacer llamadas al sistema, y por último se importa el
archivo mapa.py para tener la forma del mapa en el archivo principal.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{mapa} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{maps}
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{pygame} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{pg}\PY{o}{,} \PY{n+nn}{os}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

\newpage
    \hypertarget{clase-pieza}{%
\section*{Clase pieza}\label{clase-pieza}}

En la clase pieza se define que es una pieza, con sus atributos id,
posición en x, posición en y, la imagen, y el equipo al que pertenezca
la pieza.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{class} \PY{n+nc}{pieza}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{def} \PY{n+nf+fm}{\PYZus{}\PYZus{}init\PYZus{}\PYZus{}}\PY{p}{(}\PY{n+nb+bp}{self}\PY{p}{,} \PY{n}{x}\PY{p}{,} \PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{n}{img}\PY{p}{,} \PY{n}{e}\PY{p}{,} \PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n+nb+bp}{self}\PY{o}{.}\PY{n}{id} \PY{o}{=} \PY{n}{i}
        \PY{n+nb+bp}{self}\PY{o}{.}\PY{n}{x} \PY{o}{=} \PY{n}{x}
        \PY{n+nb+bp}{self}\PY{o}{.}\PY{n}{y} \PY{o}{=} \PY{n}{y}
        \PY{n+nb+bp}{self}\PY{o}{.}\PY{n}{img} \PY{o}{=} \PY{n}{img}
        \PY{n+nb+bp}{self}\PY{o}{.}\PY{n}{equipo} \PY{o}{=} \PY{n}{e}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{funciones}{%
\section*{Funciones}\label{funciones}}

\hypertarget{inicializar-pygame}{%
\subsection*{Inicializar pygame}\label{inicializar-pygame}}

En la función initPg se inicia pygame, se setea el la visibilidad del
mouse en True, también se define el nombre de la ventana, y se retorna
la pantalla.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{initPg}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{init}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
    \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{mouse}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}visible}\PY{p}{(}\PY{k+kc}{True}\PY{p}{)}
    \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{display}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}caption}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Tarea 10}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return} \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{display}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}mode}\PY{p}{(}\PY{n}{sizeRes}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{cargar-la-imuxe1genes}{%
\subsection*{Cargar la imágenes}\label{cargar-la-imuxe1genes}}

En la función loadImage que recibe los parámetros img y tranp, se carga
la imagen desde el directorio imgs, se le cambia la escala 100 por 100
pixeles, después se determina si la imagen tiene que ser transparente,
si lo es se cambia el formato de los pixeles para que sean transparentes
en el color de coordenada 0, 0 de la imagen, se retorna la imagen en el
formato de pygame.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{loadImage}\PY{p}{(}\PY{n}{img}\PY{p}{,} \PY{n}{transp}\PY{o}{=}\PY{k+kc}{False}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{try}\PY{p}{:}
        \PY{n}{image} \PY{o}{=} \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{image}\PY{o}{.}\PY{n}{load}\PY{p}{(}\PY{l+s+sa}{f}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{./imgs/}\PY{l+s+si}{\PYZob{}}\PY{n}{img}\PY{l+s+si}{\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{image} \PY{o}{=} \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{transform}\PY{o}{.}\PY{n}{scale}\PY{p}{(}\PY{n}{image}\PY{p}{,}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{k}{if} \PY{n}{transp}\PY{p}{:}
            \PY{n}{image} \PY{o}{=} \PY{n}{image}\PY{o}{.}\PY{n}{convert\PYZus{}alpha}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
            \PY{n}{color} \PY{o}{=} \PY{n}{image}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}at}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
            \PY{n}{image}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}colorkey}\PY{p}{(}\PY{n}{color}\PY{p}{)}
        \PY{k}{return} \PY{n}{image}
    \PY{k}{except}\PY{p}{:}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Error: No se pudo cargar las imagenes, no encuentra el archivo o directorio}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{exit}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{guardar-las-imuxe1genes-en-un-arreglo}{%
\subsection*{Guardar las imágenes en un
arreglo}\label{guardar-las-imuxe1genes-en-un-arreglo}}

En la función initFig se inicializa un arreglo vacío, se listan todas
las imágenes del directorio imgs y se guardan en un arreglo que se llama
files, se ordena el arreglo files y se recorre el arreglo del nombre de
las imágenes para añadir cada imagen al arreglo con las imágenes en el
formato de pygame, por último se retorna el arreglo con todas la
imagenes.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{initFig}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{aImg} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
    \PY{n}{files} \PY{o}{=} \PY{n}{os}\PY{o}{.}\PY{n}{listdir}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{./imgs}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
    \PY{n}{files}\PY{o}{.}\PY{n}{sort}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
    \PY{k}{for} \PY{n}{img} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{files}\PY{p}{:}
        \PY{n}{aImg}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{loadImage}\PY{p}{(}\PY{n}{img}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return} \PY{n}{aImg}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{inicializar-las-piezas}{%
\subsection*{Inicializar las piezas}\label{inicializar-las-piezas}}

En la función initPiezas se inicializa un arreglo vacío en el que se
guardaran las diferentes piezas del tablero, en el arreglo imgRow se
guardan los índices de las imágenes de las piezas, por medio de bucles
for voy añadiendo las piezas con sus respectivas posiciones e imágenes
al arreglo piezas.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{initPiezas}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{piezas} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
    \PY{n}{imgRow} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{6}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{6}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{]}
    \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n}{piezas}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{pieza}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{imgRow}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{i}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n}{piezas}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{pieza}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{,} \PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n}{piezas}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{pieza}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{,} \PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{imgRow}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{16}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n}{piezas}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{pieza}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{9}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{8}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{16}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return} \PY{n}{piezas}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{dibujar-el-mapa}{%
\subsection*{Dibujar el mapa}\label{dibujar-el-mapa}}

En la función drawMap que recibe la pantalla y el arreglo de imágenes se
guarda la forma del mapa en una variable mapa, por medio de dos bucles
for se van pintando en la pantalla el la imagen correspondiente al
índice guardado en el arreglo mapa con las coordenadas correspondientes
a las filas y las columnas.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{drawMap}\PY{p}{(}\PY{n}{screen}\PY{p}{,} \PY{n}{sprt}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{mapa} \PY{o}{=} \PY{n}{maps}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
    \PY{k}{for} \PY{n}{fil} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{sizeRes}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]} \PY{o}{/}\PY{o}{/} \PY{n}{sizeTile}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{k}{for} \PY{n}{col} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{sizeRes}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]} \PY{o}{/}\PY{o}{/} \PY{n}{sizeTile}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{screen}\PY{o}{.}\PY{n}{blit}\PY{p}{(}\PY{n}{sprt}\PY{p}{[}\PY{n}{mapa}\PY{p}{[}\PY{n}{fil}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{col}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{n}{col} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{,} \PY{n}{fil} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{dibujar-las-piezas}{%
\subsection*{Dibujar las piezas}\label{dibujar-las-piezas}}

En la función drawPiezas se reciben los parámetros, screen que es la
pantalla, piezas que es el arreglo de piezas, y sprt que es el arreglo
de imágenes. Se recorre el arreglo de piezas y se dibujan en la pantalla
la pieza con su correspondiente imagen y coordenadas.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{drawPiezas}\PY{p}{(}\PY{n}{screen}\PY{p}{,} \PY{n}{piezas}\PY{p}{,} \PY{n}{sprt}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{for} \PY{n}{pi} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{piezas}\PY{p}{:}
        \PY{n}{screen}\PY{o}{.}\PY{n}{blit}\PY{p}{(}\PY{n}{sprt}\PY{p}{[}\PY{n}{pi}\PY{o}{.}\PY{n}{img}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{n}{pi}\PY{o}{.}\PY{n}{y} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{,} \PY{n}{pi}\PY{o}{.}\PY{n}{x} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{seleccionar-la-pieza}{%
\subsection*{Seleccionar la pieza}\label{seleccionar-la-pieza}}

En la función selectPieza que recibe parámetros como el arreglo de las
piezas y la posición del click en la pantalla, un bucle recorre el
arreglo de las piezas, y con un if se va comprobando si la posición del
click es la misma que la de la pieza en cada ciclo del bucle.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{selectPieza}\PY{p}{(}\PY{n}{piezas}\PY{p}{,} \PY{n}{posClic}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{piezas}\PY{p}{:}
        \PY{k}{if} \PY{n}{i}\PY{o}{.}\PY{n}{x} \PY{o}{==} \PY{n}{posClic}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]} \PY{o+ow}{and} \PY{n}{i}\PY{o}{.}\PY{n}{y} \PY{o}{==} \PY{n}{posClic}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{:}
            \PY{k}{return} \PY{n}{i}
    \PY{k}{return} \PY{k+kc}{False}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{mover-la-pieza}{%
\subsection*{Mover la pieza}\label{mover-la-pieza}}

En la función movePieza que recibe los parámetros pieza y las
coordenadas de destino, guarda en los atributos de la posición las
nuevas coordenadas de la pieza.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{movePieza}\PY{p}{(}\PY{n}{pieza}\PY{p}{,} \PY{n}{coord}\PY{p}{:} \PY{n+nb}{list}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{pieza}\PY{o}{.}\PY{n}{x} \PY{o}{=} \PY{n}{coord}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}
    \PY{n}{pieza}\PY{o}{.}\PY{n}{y} \PY{o}{=} \PY{n}{coord}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
    \PY{k}{return}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{funciuxf3n-main}{%
\section*{Función main}\label{funciuxf3n-main}}

\hypertarget{llamar-las-funciones-de-inicio}{%
\subsection*{Llamar las funciones de
inicio}\label{llamar-las-funciones-de-inicio}}

En esta parte de la función main se llaman las funciones que inicializan
los datos del programa como, la pantalla, las imágenes, y las posiciones
de las piezas. También se inicializa la posición del mouse.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{clickPos} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
    \PY{n}{screen} \PY{o}{=} \PY{n}{initPg}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
    \PY{n}{sprt} \PY{o}{=} \PY{n}{initFig}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
    \PY{n}{piezas} \PY{o}{=} \PY{n}{initPiezas}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{variables-de-control}{%
\subsection*{Variables de control}\label{variables-de-control}}

Estas variables son necesarias para guardar fuera del bucle variables
como la pieza que se este modificando y la variable a que es de control
para el cambio de posición de una pieza.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
    \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
    \PY{n}{pieza} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{bucle-principal}{%
\subsection*{Bucle principal}\label{bucle-principal}}

Con la variable run se controla el bucle, dentro del while se guarda en
una variable ev los eventos que estén en el momento del ciclo, con un
bucle for se recorren los eventos, y por medio de condicionales de
determina el evento. Si el evento es salir, el programa se cierra, si el
evento es y click se determina la posición del click dependiendo de la
fila y la columna, si la variable a es cierta se determina la pieza en
la posición del click, se cambia el valor de a guardando 0 en ella, si a
es 0 se mueve la pieza dependiendo de el segundo click para terminar el
else guardando en la variable a 1.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
    \PY{n}{run} \PY{o}{=} \PY{k+kc}{True}
    \PY{k}{while} \PY{n}{run}\PY{p}{:}
        \PY{n}{ev} \PY{o}{=} \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{event}\PY{o}{.}\PY{n}{get}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
        \PY{k}{for} \PY{n}{event} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{ev}\PY{p}{:}
            \PY{k}{if} \PY{n}{event}\PY{o}{.}\PY{n}{type} \PY{o}{==} \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{QUIT}\PY{p}{:}
                \PY{n}{run} \PY{o}{=} \PY{k+kc}{False}
            \PY{k}{if} \PY{n}{event}\PY{o}{.}\PY{n}{type} \PY{o}{==} \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{MOUSEBUTTONDOWN}\PY{p}{:}
                \PY{n}{clickPos} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{n}{event}\PY{o}{.}\PY{n}{pos}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]} \PY{o}{/}\PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{,} \PY{n}{event}\PY{o}{.}\PY{n}{pos}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]} \PY{o}{/}\PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}
                \PY{k}{if} \PY{n}{a}\PY{p}{:}
                    \PY{n}{pieza} \PY{o}{=} \PY{n}{selectPieza}\PY{p}{(}\PY{n}{piezas}\PY{p}{,} \PY{n}{clickPos}\PY{p}{)}
                    \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
                \PY{k}{else}\PY{p}{:}
                    \PY{n}{movePieza}\PY{p}{(}\PY{n}{pieza}\PY{p}{,} \PY{n}{clickPos}\PY{p}{)}
                    \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{llamar-las-funciones-de-actualizaciuxf3n}{%
\subsection*{Llamar las funciones de
actualización}\label{llamar-las-funciones-de-actualizaciuxf3n}}

Se llama a la función drawMap para actualizar el estado del mapa, se
llama la función drawPiezas para actualizar el estado de cada pieza y
por último se actualiza la pantalla.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
        \PY{n}{drawMap}\PY{p}{(}\PY{n}{screen}\PY{p}{,} \PY{n}{sprt}\PY{p}{)}
        \PY{n}{drawPiezas}\PY{p}{(}\PY{n}{screen}\PY{p}{,} \PY{n}{piezas}\PY{p}{,} \PY{n}{sprt}\PY{p}{)}
        \PY{n}{pg}\PY{o}{.}\PY{n}{display}\PY{o}{.}\PY{n}{flip}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    Se llama a la función main.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{if} \PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}name\PYZus{}\PYZus{}} \PY{o}{==} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}\PYZus{}main\PYZus{}\PYZus{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}
    \PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
\end{document}
